\documentclass{beamer}
\usetheme{Ilmenau}


\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]



\definecolor{mycolor}{rgb}{0.0, 0.58, 0.71}
%\definecolor{mycolor}{rgb}{0.76, 0.13, 0.28}
\usecolortheme[named=mycolor]{structure}
\usecolortheme{spruce}



\usepackage{ptext}
\usefonttheme{serif}
\usepackage{xepersian}
\settextfont{XM Yekan}
\setlatintextfont{Tahoma}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%fixing the frame title alignment%%%%%%%%%
\makeatletter
\define@key{beamercolbox}{right}[0pt]{\def\beamer@colbox@rs{0pt}\def\beamer@colbox@ls{#1 plus1fill}}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% fixing the lists alignment%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\expandafter\let\csname beamer@@tmpop@itemize item@default\endcsname\relax
\expandafter\let\csname beamer@@tmpop@itemize subitem@default\endcsname\relax
\expandafter\let\csname beamer@@tmpop@itemize subsubitem@default\endcsname\relax

\defbeamertemplate*{itemize item}{default}{\scriptsize\raise1.25pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleleft$}}
\defbeamertemplate*{itemize subitem}{default}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleleft$}}
\defbeamertemplate*{itemize subsubitem}{default}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleleft$}}

\bidi@patchcmd{\@listi}{\leftmargin}{\rightmargin}{}{}
\let\@listI\@listi
\bidi@patchcmd{\@listii}{\leftmargin}{\rightmargin}{}{}
\bidi@patchcmd{\@listiii}{\leftmargin}{\rightmargin}{}{}
\bidi@patchcmd{\beamer@enum@}{\raggedright}{\raggedleft}{}{}
\bidi@patchcmd{\@@description}{\raggedright}{\raggedleft}{}{}
\bidi@patchcmd{\@@description}{\leftmargin}{\rightmargin}{}{}

\renewcommand{\itemize}[1][]{%
  \beamer@ifempty{#1}{}{\def\beamer@defaultospec{#1}}%
  \ifnum \@itemdepth >2\relax\@toodeep\else
    \advance\@itemdepth\@ne
    \beamer@computepref\@itemdepth% sets \beameritemnestingprefix
    \usebeamerfont{itemize/enumerate \beameritemnestingprefix body}%
    \usebeamercolor[fg]{itemize/enumerate \beameritemnestingprefix body}%
    \usebeamertemplate{itemize/enumerate \beameritemnestingprefix body begin}%
    \list
      {\usebeamertemplate{itemize \beameritemnestingprefix item}}
      {\def\makelabel##1{%
          {%
            \hss\llap{{%
                \usebeamerfont*{itemize \beameritemnestingprefix item}%
                \usebeamercolor[fg]{itemize \beameritemnestingprefix item}##1}}%
          }%
        }%
      }
  \fi%
  \beamer@cramped%
  \raggedleft%
  \beamer@firstlineitemizeunskip%
}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%fixing the footnotes%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\bidi@undef\beamer@@tmpop@footnote@default

\defbeamertemplate*{footnote}{default}
{
  \parindent 1em\noindent%
  \raggedleft
  \hbox to 1.8em{\hfil\insertfootnotemark}\insertfootnotetext\par%
}

\defbeamertemplate*{LTRfootnote}{default}
{
  \parindent 1em\noindent%
  \raggedright
  \hbox to 1.8em{\hfil\insertfootnotemark}\latinfont\insertfootnotetext\par%
}
\footdir@temp\footdir@ORG@bidi@beamer@framefootnotetext\beamer@framefootnotetext{R}
\let\@footnotetext=\beamer@framefootnotetext
\let\@RTLfootnotetext\@footnotetext

\def\@makeLTRfntext#1{%
  \def\insertfootnotetext{#1}%
  \def\insertfootnotemark{\@makefnmark}%
  \usebeamertemplate***{LTRfootnote}}

\newcommand<>\beamer@frameLTRfootnotetext[1]{%
  \global\setbox\beamer@footins\vbox{\@RTLfalse%
    \hsize\framewidth
    \textwidth\hsize
    \columnwidth\hsize
    \unvbox\beamer@footins
    \reset@font\footnotesize
    \@parboxrestore
    \protected@edef\@currentlabel
         {\csname p@footnote\endcsname\@thefnmark}%
    \color@begingroup
      \uncover#2{\@makeLTRfntext{%
        \rule\z@\footnotesep\ignorespaces#1\@finalstrut\strutbox}}%
    \color@endgroup}}


\footdir@temp\footdir@ORG@bidi@beamer@frameLTRfootnotetext\beamer@frameLTRfootnotetext{L}
\let\@LTRfootnotetext=\beamer@frameLTRfootnotetext

\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%fixing theorems and examples alignment%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\renewenvironment{beamercolorbox}[2][]{%
  \begingroup%
    \def\beamer@colbox@coladd{0pt}%
    \def\beamer@vmode{\leavevmode}%
    \setkeys{beamercolbox}{%
      wd=\textwidth,ht={},dp={},%
      rightskip=0pt,leftskip=0pt plus1fil,%
      sep=0pt,colsep=0pt,colsep*=0pt,%
      shadow=false,rounded=false,ignorebg=false}%
    \setkeys{beamercolbox}{#1}%
    \ifbeamercolorempty[bg]{#2}{\@tempswafalse}{\@tempswatrue}%
    \ifbeamer@colbox@ignorebg\@tempswafalse\fi%
    \def\beamer@colbox@color{#2}%
    \hsize=\beamer@colbox@wd%
    \setbox\beamer@tempbox=\hbox\bgroup\vbox\bgroup%
      \leftskip=\beamer@colbox@ls%
      \advance\leftskip by\beamer@colbox@sep%
      \rightskip=\beamer@colbox@rs%
      \advance\rightskip by\beamer@colbox@sep%
      \ifbeamer@colbox@ignorebg%
        \colorlet{beamer@temp@color}{bg}%
        \usebeamercolor[fg]{#2}%
        \colorlet{bg}{beamer@temp@color}%
      \else%
        \usebeamercolor[fg]{#2}%
      \fi%
      \if@tempswa%
        \advance\leftskip by\beamer@colbox@colsep%
        \advance\rightskip by\beamer@colbox@colsep%
        \ifdim\beamer@colbox@colsep=0pt\else\vskip\beamer@colbox@colsep\fi%
        \ifdim\beamer@colbox@colseps=0pt\else\vskip\beamer@colbox@colseps\fi%
      \fi%
      \ifdim\beamer@colbox@sep=0pt\else\vskip\beamer@colbox@sep\fi%
      \beamer@vmode\ignorespaces}{%
      \ifdim\beamer@colbox@sep=0pt\else\vskip\beamer@colbox@sep\fi%
      \if@tempswa\ifdim\beamer@colbox@colsep=0pt\else\vskip\beamer@colbox@colsep\fi\fi%
      \if@tempswa\ifdim\beamer@colbox@colseps=0pt\else\vskip\beamer@colbox@colseps\fi\fi%
    \egroup\egroup%
    \wd\beamer@tempbox=\hsize%
    \@tempdima=\wd\beamer@tempbox%
    \ifx\beamer@colbox@ht\@empty%
    \else%
      \ht\beamer@tempbox=\beamer@colbox@ht%
    \fi%
    \ifx\beamer@colbox@dp\@empty%
    \else%
      \dp\beamer@tempbox=\beamer@colbox@dp%
    \fi%
    \ifbeamer@colbox@rounded%
      \if@tempswa%
        \begin{beamerboxesrounded}[%
          shadow=\beamer@colbox@shadow,%
          lower=\beamer@colbox@color,%
          upper=normal text,%
          width=\beamer@colbox@wd]{}%
          \box\beamer@tempbox%
        \end{beamerboxesrounded}%
      \else%
        \ifdim\@tempdima>\textwidth%
          \setbox\beamer@tempbox=\hbox to\textwidth{\hss\box\beamer@tempbox\hss}%
        \fi%
        \box\beamer@tempbox%
      \fi%
    \else%
      \if@tempswa\setbox\beamer@tempbox=\hbox{\vbox{%
        \usebeamercolor{\beamer@colbox@color}%
        \advance\hsize by \beamer@colbox@colseps\relax%
        \advance\hsize by \beamer@colbox@colseps\relax%
        \hskip-\beamer@colbox@colseps%
        \fboxsep=0pt\colorbox{bg}{%
          \hskip\beamer@colbox@colseps%
          \hbox{\box\beamer@tempbox}%
          \hskip\beamer@colbox@colseps%
        }%
        \hskip-\beamer@colbox@colseps%
      }}\fi%
      \ifdim\@tempdima>\textwidth%
        \setbox\beamer@tempbox=\hbox to\textwidth{\hskip0pt minus\beamer@leftmargin\relax\box\beamer@tempbox\hskip0pt minus\beamer@rightmargin\relax}%
      \fi%
      \box\beamer@tempbox%
    \fi%
  \endgroup%
}
\makeatother

\providetranslation{Theorem}{قضیه}
\providetranslation{Definition}{تعریف}
\providetranslation{Example}{مثال}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%fixing the columns alignment%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\long\def\beamer@newenvnoopt#1#2#3#4{%
  \expandafter\renewcommand\expandafter<\expandafter>\csname#1\endcsname[#2]{#3}%<- here
  \expandafter\long\expandafter\def\csname end#1\endcsname{#4}%
}
\long\def\beamer@newenvopt#1#2[#3]#4#5{%
  \expandafter\renewcommand\expandafter<\expandafter>\csname#1\endcsname[#2][#3]{#4}%<- here
  \expandafter\long\expandafter\def\csname end#1\endcsname{#5}%
}

\renewcommand<>\beamer@columncom[2][\beamer@colmode]{%
  \beamer@colclose%
  \def\beamer@colclose{\end{minipage}\hfill\end{actionenv}\ignorespaces}%
\begin{actionenv}#3%
  \setkeys{beamer@col}{#1}%
  \begin{minipage}[\beamer@colalign]{#2}%
    \leavevmode\raggedleft\beamer@colheadskip\ignorespaces}

\renewenvironment<>{columns}[1][]{%
  \begin{actionenv}#2%
  \def\beamer@colentrycode{%
    \hbox to\textwidth\bgroup%
    \leavevmode%
    \hskip-\beamer@leftmargin%
    \nobreak%
    \beamer@tempdim=\textwidth%
    \advance\beamer@tempdim by\beamer@leftmargin%
    \advance\beamer@tempdim by\beamer@rightmargin%
    \hbox to\beamer@tempdim\bgroup%
    \hbox{}\hfill\ignorespaces}%
  \def\beamer@colexitcode{\egroup%
    \nobreak%
    \hskip-\beamer@rightmargin\egroup}%
  \ifbeamer@centered\setkeys{beamer@col}{c}\else\setkeys{beamer@col}{t}\fi%
  \setkeys{beamer@col}{#1}%
  \par%
  \leavevmode\beamer@colentrycode%
  \def\beamer@colclose{}\ignorespaces}%
  {\beamer@colclose\def\beamer@colclose{}\beamer@colexitcode\end{actionenv}}%

\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{عنوان ارائه}
\subtitle{زیر عنوان ارائه}
\author[]{نام ارائه دهنده}
\date{تاریخ و این چیزا}

\raggedleft
\begin{document}

\begin{frame}[plain]
\maketitle
\end{frame}


\section{بخش اول}
\begin{frame}[t]
\frametitle{عنوان فریم}
متن فریم.
\end{frame}

\begin{frame}{عنوان فریم دوم}
متن فریم
\end{frame}

\begin{frame}
\ptext[1]
\begin{enumerate}
\item 
این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم.
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\item 
این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم.
\end{itemize}


\begin{description}
\item[آزمایش]
این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم. این یک متن است که در اینجا قرار می‌دهیم.
\end{description}

\end{frame}


\begin{frame}
متن اصلی\footnote{این یک زیرنویس پارسی است.}%
متن متن متن\LTRfootnote{This is a latin footnote.}%
بلاه بلاه بلاه\RTLfootnote{این هم زیرنویس پارسی دیگری است.}%
بسیار عالی است.\footnote{این یک زیرنویس پارسی است.}

\end{frame}
\section{بخش دوم}
\begin{frame}
متن فریم
\begin{definition}
این یک تعریف است
\end{definition}
\begin{theorem}
این یک قضیه است
\end{theorem}

\begin{proof}
این یک آثبات است.
\end{proof}

\begin{example}
این یک مثال است
\end{example}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{columns} 
 \column{.5\textwidth}
ستون شماره ۱
\begin{latin}
This is a test as you can see
\end{latin}
 \column{.2\textwidth}
ستون شماره ۲
\column{0.3\textwidth}
ستون شماره ۳
\end{columns}
\end{frame}

\section{بخش سوم}
\begin{frame}
\begin{itemize}
\item قسمت اول
\item قسمت دوم
\end{itemize}
\end{frame}
\section*{بخش چهارم}
\begin{frame}
و از این حرفا...
\end{frame}

\end{document}